# Trade indicators

Система для подписки на различные биржи и добавления индикаторов. Добавление на эти данные различных клиентов.

## Логическая схема
Основные компоненты:
-   Exchange manager - менеджер биржы, API адаптер для биржи.
-   Delivery pipeline - компонент для обработки данных.
    -   Financial instrument subscriber - позволяет получать данные с конкретной биржи для конкретного финансового инструмента.
    -   Processor - алгоритмы обработки индикаторов.
-   Discributor - система доставки данных индикаторов для конкретного клиента. 

![source](/doc/IndicatorsLogic.webp)

## Пример работы
Система должна оптимизированно использовать доступные ресурсы и рассылать доступные индикаторы не содавая их дубликаты всем подписчикам. В случае если индикатор новый, тогда система выделяет под него новые ресурсы.
![source](/doc/IndicatorsUsing.webp)

## Иерархия системы подписок на данные

Основыне сущности:
- PipelineManager
- FinancialInstrumentSubsriber
- ProcessorAndDealer
- Client
- ClientGroup

Дополнительные сущности:
- Processor
- Dealer

Связи:
- FinancialInstrumentID (символ,тэг)
- IndicatorID (строка)

![source](/doc/Hierarchy.webp)

## Подготовка:

Для генерации proto файлов требуется подготовить бинарные файлы в `.generators/bin`:
 - protoc-gen-go
 - protoc-gen-go-grpc
 - protoc-gen-openapiv2
 - protoc-gen-grpc-gateway

Для удобства можно использовать скрипты заготовленные в `.generators`
    
    На текущий момент генерация была проверена только под linux системой.
    Написание скриптов для других систем требуется исключительно для удобства
    разработчиков.


Имея подготовленную систему используйте команду `make proto` для генерации `*.go` файлов и `swagger` документации.

## API спецификация 
Для получения индикаторов используйте путь `/swagger`

В случае необходимости получения спецификации grpc используйте файлы сервисов по соответствующему названию в каталоге `/proto/service`.

API Содержит всю необходимую информацию для взаимодействия с системой. В случае возникновения проблем
см подробную документацию `TODO: нужно добавить ссылку`